<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Readings on iBlog</title>
    <link>/reading/</link>
    <description>Recent content in Readings on iBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Powered by github.com/kingcos</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>蒂姆库克传</title>
      <link>/reading/%E8%92%82%E5%A7%86%E5%BA%93%E5%85%8B%E4%BC%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reading/%E8%92%82%E5%A7%86%E5%BA%93%E5%85%8B%E4%BC%A0/</guid>
      <description> 准时生产的理念在美国通常被称作“精益生产”[18]，最初是为了有效满足客户的需求，同时避免生产过剩。20世纪六七十年代，在丰田的带动下，这种生产理念在日本普及开来。自动化和准时生产是丰田整个生产系统的两大支柱，这种方式不仅提高了生产效率，也提高了投资回报率。
 库克上的道德课让他开始用不同于行业内大多数人的思考方式进行思考，他从中学到的一个道理就是：将你发现的事物留下，并让它们比被发现时更好，从保护环境到尊重雇员，方方面面。这一信条支撑起了库克的信念，并成为这位苹果CEO身上一个无法磨灭的印记。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱你就像爱生命</title>
      <link>/reading/%E7%88%B1%E4%BD%A0%E5%B0%B1%E5%83%8F%E7%88%B1%E7%94%9F%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reading/%E7%88%B1%E4%BD%A0%E5%B0%B1%E5%83%8F%E7%88%B1%E7%94%9F%E5%91%BD/</guid>
      <description>要对人和社会发一点议论就这么费劲，要是先入为主的决定了什么应该赞美，什么应该贬低就容易了，这就是写一流东西的难处。
 有人说当孩子的时候最幸福，其实远非如此。如果说人在童年可以决定自己生命的前途，那么就是当孩子的时候最幸福，其实有一种我们不能左右的力量参加进来决定我们的命运，也就是说，我们被天真欺骗了。
 还有一次规模宏大的把肉麻当有趣，就是六八、六九年闹林彪的时候。
 肉麻是什么呢？肉麻就是人们不得不接受降低人格行为时的感觉
 我有点担心你锋芒太外露。这年头上战场要有点策略，打得赢就打，打不赢就装哑巴。
 大略是现代科学的发达占用了很多的剩余精力，所以现在只能有很低等的文学，这是说西方世界。
 总之，人们应当为自己的剩余精力建设美好的精神生活，这是物质所代替不了的。
 我又在想，什么是文学的基本问题。今天下午三点四十五分我的答案是：人可以拥有什么样的生活。
 中国人真是可怕！有很多很多中国人活在世上什么也不干，只是在周围逡巡，发现了什么就一拥而上。比方说，刘心武写了《班主任》，写得不坏，说了一声：“生活不仅如此！”就有无数的人拥了上去，连声说：“太对太对！您真了不起！您是班主任吧？啧啧，这年头孩子是太坏。”肉麻得叫人毛骨悚然。我觉得这一切真是糟透了。
 还有我。我是爱你的，看见就爱上了。我爱你爱到不自私的地步。就像一个人手里一只鸽子飞走了，他从心里祝福那鸽子的飞翔。你也飞吧。我会难过，也会高兴，到底会怎么样我也不知道。
 我会不爱你吗？不爱你？不会。爱你就像爱生命。算了。不胡扯。
 你想知道我对你的爱情是什么吗？就是从心底里喜欢你，觉得你的一举一动都很亲切，不高兴你比喜欢我更喜欢别人。你要是喜欢了別人我会哭，但是还是喜欢你。你肯用这样的爱情回报我吗？就是你高兴我也高兴，你难过时我来安慰你，还有别爱別人！可惜的是你觉得我长得难看。这怎么办？我来见你时应当怎样化妆？你说吧。
 萧伯纳的名言：“真正的婚姻全是在天上缔结的。”这句话是一个不到二十岁的女孩子爱上一个八十岁以上的萧非特船长时说的。
 我把我整个的灵魂都给你，连同它的怪癖，耍小脾气，忽明忽暗，一千八百种坏毛病。它真讨厌，只有一点好，爱你。
 就是，人是轻易不能知道自己的，因为人的感官全是向外的，比方说人能看见別人，却不能看见自己；人可以对別人有最细微的感觉，对自己就迟钝得多。
 所以我永远不会想把別人的灵魂据为己有。我只希望我们的灵魂可以互通，像一个两倍大的共同体，你知道吗，孤独的灵魂多么寂寞啊，人又有多少弱点啊（这是使自己哭泣的弱点）。
 本着这些信念，我很希望你绝对自由，我希望你的灵魂高飞。
 要是到那时我变了主意，那就是我变坏了，你就丢开我好啦。
 我不喜欢安分过什么“日子”，也不喜欢死气白赖地搅在一起。至于结婚不结婚之类的事情我都不爱去想。世俗所谓必不可少的东西我是一件也不要的。还有那个“爱”、“欠情”之类，似乎无关紧要。只希望你和我好，互不猜忌，也互不称誉，安如平日，你和我说话像对自己说话一样，我和你说话也像对自己说话一样。说吧，和我好吗？
 你知道我这个人越讨厌什么就非把什么弄明白不可。如果我讨厌什么而不把它弄清楚，我就不明白自己为什么不喜欢它，也就不能明确地憎恨它。
 我有好多坏处。可是你知道吗？我是一只骆驼，我说过的话我是不会反悔的，你大概发现我特別迟钝，又很不会说话，可我是忠诚的啊。
 你知道我在世界上最珍视的东西吗？那就是我自己的性格，也就是我自己思想的自由。在
 我去山里你生气吗？你要是不高兴我立刻就回来。
 你呀，你准是不相信我是个好人，以为我会嘲笑你。我真的是个好人，我对好多人怀有最深的感情，尤其是对你。我很想为別人做好事，尤其是对你。我真想把我能做出的一切好事全献给你呢。
 现代作家们对別人永远不及对自己的八分之一关心。我因为这个恨他们，他们写自己的满腹委屈，写自己的无所事事，这怎么可以呢？人不能不爱别人啊。
 总之，空论是非很可笑，不论是非有点冥顽不灵（这句话说得很混，你姑且容之），最正确的就是你。
 你生了气就哭，我一看见你哭就目瞪口呆，就像一个小孩子做了坏事在未受责备之前目瞪口呆一样，所以什么事你先別哭，先来责备我，好吗？
 你是个信仰坚定的人，一个战士。其实我对未来、对你信仰的一切也有信心，而且我也认为不能信別的，这是中国人民唯一的希望，我就是还有一点，我还希望明白什么是世界上最美最好的东西，我这样的人能做到的东西里什么是最美最好的，我要把它找到，献给别人。
 我以为凡把文学当成沽名钓誉手段的全是儿戏，连××也曾被我暗笑了好几回呢。
 写信我爱瞎说，见面就敬重了。
 说实话，爱你爱得要命。
 假如你愿意，你就恋爱吧，爱我。恋爱可以把什么问题都解决了的。
 如果你想喜欢別人，我还是你的朋友。你不能和我心灵相通，却和爱的人心灵不通吧？我们不能捉弄別人的，是吧？所以我就要退后一步了。
 因为什么都不是爱的对手，除了爱。
 我们是比较不进油盐的人。你来影响当然不同了，爱情是助渗剂。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>